初感冒飲咖啡有冇用？

有冇師兄試過

日日飲咖啡果啲咪一世唔會感冒

少少止咳

見d感冒藥都有咖啡因

redbull都有

有用 我次次都係咁
認真

唔好信

利：日日飲 病左

飲得唔夠

你都幾有邏輯喎

咳水有糖漿成份
珍珠奶茶又有糖漿
即係飲珍珠奶茶可以止咳

應該係即飲維他命C

思路正確

理論上通

唔好on9
維他命c 對預防/治療感冒係完全無幫助
飲多d 水多休息已經好得返

可以增強抵抗力呀嘛

感冒藥有咖啡因既原因有三個
1)混合式感冒藥(姐係一粒藥有多種成份, 例如幸福牌果d) 入面多數有撲熱息痛, 咖啡因同撲熱式痛有協同效應, 可以加強撲熱式痛既效力
2)感冒藥有抗敏成份, 容易令人覺得眼訓, 咖啡因既作用係純粹用黎提神
3)咖啡因有輕微收縮血管作用, 可以減輕鼻塞同氣喘既病徵

有咖啡因係因為要做到無睡意姐

呢個係大眾既謬誤黎
維他命c 對免疫力無任何作用
大家覺得有用純粹係安慰劑效應

咁維他命C既作用係咩？

咁防唔防到感冒

同飲水一樣有用

維他命C可作營養補充劑以預防或治療壞血病[4]，目前並無證據顯示可預防感冒[5][6]。維他命C可藉由口服或注射來攝取。[4]

薑檸樂仲好啦

係喎，睇漏左下面咁d廣告咪呃鳩人